<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>http://blog2.karottc.com/</id>
  <title>杂思未济</title>
  <updated>2017-05-25T12:26:17Z</updated>
  <link rel="alternate" href="http://blog2.karottc.com/"/>
  <link rel="self" href="http://blog2.karottc.com/atom.xml"/>
  <author>
    <name>karottc</name>
    <uri>http://blog2.karottc.com</uri>
  </author>
  <entry>
    <id>tag:blog2.karottc.com,2017-08-25:/posts/2017-08-25-play-king-of-glory-9-months/</id>
    <title type="html">我玩王者荣耀这九个月</title>
    <published>2017-08-25T12:26:17Z</published>
    <updated>2017-05-25T12:26:17Z</updated>
    <link rel="alternate" href="http://blog2.karottc.com/posts/2017-08-25-play-king-of-glory-9-months/"/>
    <content type="html">&lt;p&gt;— layout: post title: 我玩王者荣耀这九个月 categories: [游戏, 反思] tags: [游戏, 反思] —&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从去年12月份（准确的时间是：2016.12.01）开始玩王者荣耀，到现在也差不多9个月了，从最开始的狂热，到现在淡漠。所以今天就来回顾一下，谈谈得失，梳理一下心路历程的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![最高段位](/images/2017/20170825&lt;sub&gt;game01&lt;/sub&gt;.JPG)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;## 入坑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都过去九个月了，已经不记得当时是由于什么原因开始玩这个游戏了，只记得在一个黄昏，下载了游戏，然后趁着吃晚饭的时间，过完了新手教程，然后买了两个英雄开始玩，当时前一周依然不不会玩（比如不知道应该走哪条线，不看小图等等），都是瞎玩，这种状态下每天都玩了好几局，现在回过头看，也没想通当时哪里来的动力玩这么多，因为完全是抓瞎状态，也体会不到游戏的乐趣才是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面开始学习玩这个游戏的基本法，学习每个位置/英雄要走什么路线，应该是什么样的套路，看了很多攻略，看了很多直播，关注了很多人玩。逐渐的自己也上道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这大概是4个月之后了，也就是前4个月，大概平均每天玩了10场，看到这个数字的时候，我自己也惊呆了，以场均20分钟来算，也是200分钟，也就是整整3个多小时，把我吓得眼泪都横着流了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;## 挣扎&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本以为自己会玩之后就能很快的上到王者了，一段时间之后，发现自己还是太天真，这个游戏的设计就是让你的胜率在50%，无论你会不会玩，胜率都是在50%，除非你真的是1打九的大神，因为看很多主播和职业选手，单排也时常翻车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而我当然不会就此认命，我依然在不停的看攻略-&amp;gt;实践-&amp;gt;排位-&amp;gt;看攻略这个循环中，依然相信，可以靠实力达到最高段位。这样又持续了三四个月，中间还横跨了一个赛季，而我的胜率始终在52%左右，输输赢赢，段位始终还是上不去。然后我放弃了，在某个深夜打了游戏，被队友弄得一肚子火气的时候，突然就放弃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我依然相信自己进行上面那个循环可以达到最高段位，只是我现在并不愿意花这个时间了。回想自己当时玩这个游戏的初衷，只是为了社交，没料到自己却沉迷了，以为现在的技术水平（任何位置都能玩，有意识、有技术，虽然不是顶级，但是也够用了），应付社交足够了，既然目的已经达到，是时候退场换去干点别的了，比如年初的计划，到现在依然是一片空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;## 反思&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玩游戏这个几个月然我看到自己的意志力其实不值一提（以前还以为自己的意志力还可以），以前看到书上说意志力一样很耗体力，如果你在别的地方消耗了你的意志力，在另一个地方你的意志力会减弱，此言不虚啊。如果不是游戏的这种策略，反复的折腾你，还让你上不去段位，我估计还沉迷在游戏中，由于反复的被折腾，愤怒值达到顶点，然后放弃了这个所谓的全民游戏，还是应该好好感谢一下吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这之后开始思考，这个游戏是什么原因让人沉迷和上瘾的，看了很多的分析，看了一本书《上瘾五百年》，还是没有找到让自己不上瘾的办法，真是那句——道理我都懂，就是做不到吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不玩游戏之后，我发现时间多了起来，然后发现已经很久没有写过东西，那就从这篇开始，恢复状态吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#### Footnotes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图就是我玩这个游戏达到的最高段位了。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>

